\documentclass {article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}

\fancyhf{}
\lhead{Robotik\\Übung 3}
\rhead{bearbeitet von Darius Golagha und Jörn Andreesen}

\begin{document}


\section*{Aufgabe 1}
Das Video zum Einparkmaneuver befindet sich im KVV-Anhang und an dieser Url:\\
\url{https://git.imp.fu-berlin.de/joea95/catkin_ws_team_otter/blob/master/%C3%BCbungszettel/u3/parken.mp4}\\
Der Code zum einparken befindet sich hier:\\
\url{https://git.imp.fu-berlin.de/joea95/catkin_ws_team_otter/blob/master/src/simple_parking_maneuver/src/parking_maneuver.py}\\

\section*{Aufgabe 2}
Die Rotaionsmatrix für den Wechsel von $\{A\}$ zu $\{B\}$ ist:
\begin{equation}
^B_AR=\begin{pmatrix}
 0 & 1 & 0  \\
-1 & 0 & 0  \\
 0 & 0 & 1  \\
\end{pmatrix}
\end{equation}
Zusammen mit dem Translationsvektor $^BP_{Aorg}=(-1,4,5)$ ergibt sich als Translationsmatix:
\begin{equation}
^B_AT=\begin{pmatrix}
 0 & 1 & 0 & -1 \\
-1 & 0 & 0 &  4 \\
 0 & 0 & 1 &  5 \\
 0 & 0 & 0 &  1 \\
\end{pmatrix}
\end{equation}
Die hierzu inverse Matrix ist die Matrix $^A_BT$. Dazu:
\begin{equation}
^A_BR=^B_AR^{-1}=\begin{pmatrix}
 0 & -1 & 0  \\
 1 &  0 & 0  \\
 0 &  0 & 1  \\
\end{pmatrix}
\end{equation}
\begin{equation}
^AP_{Borg}=^A_BR*-^BP_{Aorg}=
\begin{pmatrix}
 4 \\
 1 \\
-5 \\
\end{pmatrix}
\end{equation}
Also:
\begin{equation}
^A_BT=^B_AT^{-1}=\begin{pmatrix}
 0 & -1 & 0 &  4 \\
 1 &  0 & 0 &  1 \\
 0 &  0 & 1 & -5 \\
 0 &  0 & 0 &  1 \\
\end{pmatrix}
\end{equation}
\newpage

\section*{Aufgabe 3}
Der Vektor für die Achse $z$ berechnet sich aus dem Kreuzprodukt der anderen beiden Vektoren
\begin{equation}
\begin{pmatrix}
-\sqrt{0.5}\\
\sqrt{0.5}\\
0\\
\end{pmatrix} \times \begin{pmatrix}
\sqrt{0.5}\\
\sqrt{0.5}\\
0\\
\end{pmatrix}=\begin{pmatrix}
0\\
0\\
-1\\
\end{pmatrix}
\end{equation}
Der Vektor $z=(0,0,-1)$ ist daher der gesuchte Vektor.
\end{document}
